{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"4","quiz":[{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وآلا يحركها من مكانها.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة وجرها إلى ساحة لوقوف المركبات المتضررة.","c":"أن لا يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر صاحب المال المتضرر.","d":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","answer":"4"},{"id":323,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن تقف .","b":"عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .","c":"عليك أن لا تزيد من سرعتك .","d":"عليك أن تتمهل .","answer":"4"},{"id":306,"question":"أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر، الشاخصة   [[d7]]","a":"يجوز للسائق سياقة مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه أو على الجانب الأيمن منه.","b":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه.","c":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه ما عدا حالات إصعاد وإنزال الركاب.","d":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه.","answer":"4"},{"id":316,"question":"الليل في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.","c":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","d":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","answer":"4"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[a9]]  تعني:","a":"الطريق آخذة في الضيق.","b":"جسر ضيق.","c":"ممنوع التجاوز.","d":"احذر نفق أمامك.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الشاخصة   [[a22]] معناها :","a":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","b":"اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","c":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","d":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","answer":"4"},{"id":303,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b47]] ؟","a":"الشاخصة   [[b7]]","b":"الشاخصة   [[c5]]","c":"الشاخصة   [[a38]]","d":"المفترق القريب.","answer":"4"},{"id":304,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b48]] ؟","a":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","b":"الآلة الضوئية القريبة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"المفترق القريب.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","b":"من إشارة منع دخول المشاة ومنع دخول الدراجات الهوائية.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"من المساحة الفاصلة على امتداد الطريق .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التوقف في جميع الحالات على مسافة 4م من اقرب قضيب سكة حديد","b":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً.","c":"على السائق التوقف إذا كان يسوق باصاً في طريق داخل المدن فقط.","d":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","answer":"4"},{"id":305,"question":"إذا وُجد سهم أصفر في الشاخصة    [[b49]] فهذا يعني:","a":"السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط.","b":"السهم الأصفر يشير إلى أن الطريق تحت التصليح.","c":"لا يجوز أن يكون هناك سهم أصفر في الشاخصة المذكورة .","d":"السهم الأصفر يشير إلى هامش الطريق.","answer":"1"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر المصاب أو الذي كان برفقة المصاب.","b":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","c":"أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.","d":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","answer":"2"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عندما لا يبدو له أن ظروف الحال تبرر ذلك.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","c":"عند سواقته مركبة غير معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","d":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","answer":"4"},{"id":318,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الآلة الضوئية – الشرطي – القانون – الشاخصة .","b":"الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون .","c":"الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – القانون – الشاخصة .","d":"الشرطي – الآلة الضوئية – الشاخصة – القانون .","answer":"2"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من :","a":"تغيير الضوء العالي بنور الطريق وبالعكس .","b":"تغيير نور الالتقاء بالضوء الواطئ وبالعكس .","c":"تغيير نور الطريق بالضوء العالي وبالعكس .","d":"تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .","answer":"4"},{"id":309,"question":"تعني الشاخصة   [[a39]]:","a":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من حدود المطار.","b":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض بالقرب من المطارات.","c":"ضوضاء طائرات على ارتفاع شاهق.","d":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من المدرج القريب.","answer":"2"},{"id":326,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","c":"الفترة الواقعة بين 1/11 من كل عام لغاية 31/3 من العام الذي يليه.","d":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ساعة من شروقها.","answer":"2"},{"id":311,"question":"اذا أردت ايقاف مركبتك بصورة مائلة على الطريق","a":"يجوز لك ذلك فقط في خليج لوقوف المركبات","b":"يجوز لك ذلك ، اذا كانت المركبة خصوصية","c":"يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك.","d":"يجوز لك ذلك اذا الامر لا يسبب عرقلة لحركة السير","answer":"3"},{"id":325,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.","b":"واجب إعطاء الإشارة مفروض فقط على كل سائق مركبة يريد الانعطاف يمنةً أو يسرة.","c":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","d":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"4"},{"id":329,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتنتقل إلى المسلك الأيسر .","b":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","c":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","d":"تستعمل الزامور ولا تزيد من سرعتك .","answer":"2"},{"id":317,"question":"يجوز وقوف مركبة أصابها خلل بسيط على الطريق :","a":"لمدة أدناها 24 ساعة .","b":"لمدة أقصاها 24 ساعة .","c":"لمدة أقصاها سبعة أيام .","d":"لمدة أقصاها 48 ساعة .","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الإشارات التالية    [[d14]] المرسومة على سطح الطريق؟","a":"جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها.","b":"مكان وقوف لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال.","c":"يجوز الوقوف على هذه الجزر لاصعاد وإنزال الركاب فقط.","d":"لا يجوز الوقوف على هذه الجسر ويمكن السير عليها.","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر   [[d14]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز أن يقف عليها الحيوان إلى أن يخلو الشارع من حركة السير.","c":"يجوز أن يسير عليها الحيوان فقط لغرض عبور الشارع.","d":"هذه الجزر معدة لوقاية المارة والحيوانات.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","b":"خط يشير إلى اندماج أو التقاء طريقين أو أكثر بالقرب من إشارة ضوئية .","c":"علامة على شكل كف داخل شاخصة ثمانية الأضلاع .","d":"خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .","answer":"1"},{"id":307,"question":"عندما يرى السائق الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ، الشاخصة   [[e3]] :","a":"يجوز له السير إلى الأمام والى اليمين فقط.","b":"يجوز له السير إلى الأمام فقط.","c":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة تحذير فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","d":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","answer":"4"},{"id":322,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيمن في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","c":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل يجوز اصعاد وإنزال ركاب على طرف الطريق؟","a":"نعم ما عدا الطريق التي تقع خارج المدن.","b":"نعم ما عدا الطريق السريعة.","c":"كلا.","d":"نعم ما عدا الطريق السريعة والطريق التي تقع خارج المدن.","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال","b":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما","c":"في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما","d":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","answer":"4"},{"id":302,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b46]] ؟","a":"الشاخصة   [[a38]]","b":"الشاخصة    [[c5]]","c":"الشاخصة   [[b7]]","d":"المفترق القريب.","answer":"4"},{"id":324,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","b":"إذا كانت المركبة تنقل أكثر من 7 ركاب عدا السائق .","c":"إذا كانت المركبة تنقل مواد مشتعلة .","d":"هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}